《棋靈王》將改編成中國真人版

昨日有一位網友「泉泉Yizumi」在微博上宣布有一間中國公司已經取得經典作品《棋靈王》的改編製作權，並計劃拍成真人劇集。從網友貼出的海報可以看到該劇集將由厚海文化和小糖人傳媒合作推出，導演則由劉暢出任。

針對這則改編宣告，一如既往地有不少人質疑和擔心選角問題，同時也有人對海報上沒提到原作者堀田由美表示不滿，認為是不尊重原作者。

針對這則改編宣告，一如既往地有不少人質疑和擔心選角問題，同時也有人對海報上沒提到原作者堀田由美表示不滿，認為是不尊重原作者。

棋靈王》是由堀田由美原作，小畑健繪製，加上日本女棋士梅澤由香里監修的日本漫畫，在1999年至2003年間於《少年週刊JUMP》連載。故事講述對圍棋一竅不通的小學生進藤光偶然在家找到一個沾血的古老棋盤，結果被附於棋盤的古代天才棋士藤原佐為附身，並在佐為的影響下開始接觸圍棋，挑戰不同的棋手。
《棋靈王》在推出後不但大受歡迎，更掀起了一陣學習圍棋的熱潮，可說是最經典的圍棋動漫作品。

係咪食住前個排柯潔大戰ALPHA GO個勢黎出等中國再掀起圍棋熱潮
但中國版選角....感覺又會變左搵班個樣唔似學生嘅人去拍

柒到唔想睇

不了

光仔個mk頭真人版

棋魂兩隻字咁肉酸

光仔塔矢亮變晒支那人打日本人

其實棋靈王呢個名反而low d
太common
又似d格打鬥漫畫
不過聽起上黎親切d

柯潔做主角

估計全部變曬中國人

奇蹟喎 中國竟然會去正式申請個改編權先拍
比著以前 直接拍啦話知你

鬼上身

等睇柯潔打爆阿爾法狗

我講字體啫, 唔係譯名

邊個中國圍棋古人可比秀策 ?

大陸D戲唔畀有鬼架WO
用咩代替?神仙?幻覺?古代人穿越?

妖精

建國以後不准成精都唔知?

大陸劇集唯一可取既就係古代服裝

唯一唔洗擔心既應該係得佐為件衫

開口係匪語
成件事柒左喇

幻想出黎

9 成係棋神

屌您老母

棋靈王 vs Alphago
邊邊會贏

又話反日

Alphago 都用「右上角小目」